\subsection{Używanie środowiska mavros}
Środowisko \emph{mavros} wspera 2 główne mechanizmy komunikacji z sterownikiem lotu:
\begin{itemize}
\item Podprogramy uruchamiane z poziomu środowiska konsoli
\item ROS Topics
\end{itemize}
Pierwszy z nich pozwala na zmianę ustawień platformy oraz wysyłanie poleceń.

Drugi z kolei służy stricte do akwizycji danych i sterowania platformą.

\subsection{Uruchamianie połączenia z Pixhawkiem}
Aby uruchomić ROSa oraz zainicjować jego połączenie z sterownikiem lotu \emph{Pixhawk} należy wykonać polecenie: \\
\emph{roslaunch mavros PX4.launch}

Polecenie to składa się z 3 części:
\begin{itemize}
\item roslaunch - służy do uruchomienia środowiska ROS (\emph{roscore}) wraz z modułem oraz plikiem \emph{".launch"}
\item mavros - nazwa uruchamianej paczki
\item PX4.launch - nazwa pliku konfiguracyjnego, znajdującego się w katalogu paczki w folderze launch: (w tym wypadku \emph{roscd mavros/launch})
\end{itemize}

W wymienionym powyżej pliku \emph{PX4.launch} znajduje się także konfiguracja połączenia TCP dla QGroundControlStation. Należy ustawić parametr dot. portu dla QGCS w następujący sposób:\\
$<$arg name="gcs\underline{\space}url" default="tcp-l://" \/$>$

Poprawnie uruchomiony moduł powinien wyświetlić informacje o posiadaniu(lub braku) fixa GPS.

Poprawnie wykonana procedura utworzy wątki komunikacyjne dla ROS oraz umożliwi wykonywanie poniższych poleceń \emph{mavros}.
 
\subsection{Uzbrajanie silników}
Do zarządzania uzbrajaniem silników służą polecenia: \emph{rosrun mavros mavsafety arm} oraz \emph{rosrun mavros mavsafety disarm}

Ten typ poleceń składa się z 4 części:
\begin{itemize}
\item rosrun - uruchom podprogram z paczki
\item mavros - nazwa paczki
\item mavsafety - nazwa podprogramu
\item arm/disarm - parametr 
\end{itemize}

Wykonuje się je za pomocą linii poleceń BASH lub kodu C++ za pomocą funkcji \emph{system()} dostarczanej przez system Linux.

\subsection{Tryb sterowania nadrzędnego}
Aby kontroler lotu przyjmował polecenia od sterownika nadrzędnego(modułu ROS), należy ustawić tryb lotu na \emph{OFFBOARD}.

Dokonuje się tego za pomocą polecenia: \emph{rosrun mavros mavcmd guided -e}. Aby polecenie wykonało się poprawnie, silniki muszą być uzbrojone, a do topców odpowiedzialnych za sterowanie musi dotrzeć choć jedna poprawna ramka sterowania.

Tryb \emph{OFFBOARD} wyłączamy w analogiczny sposób, zamieniając parametr "-e" na "-d".

\subsection{Sterownik ahsoka\underline{\space}control}
Moduł \emph{ahsoka\underline{\space}control} implementuje funkcje sterowania robotem. Zawiera ona instancję klasy \emph{PX\underline{\space}data}, która implementuje odczyt orientacji (\emph{/mavros/imu/data}), \\
stanu (\emph{/mavros/state}) oraz sterowanie robotem poprzez powyższe polecenia oraz topic'i ROS:
\emph{/mavros/setpoint/local\underline{\space}position} i \emph{/mavros/setpoint/accel}.

Klasa implementuje metody \emph{Set\underline{\space}yaw(rad)} i \emph{Set\underline{\space}force(x,y,z)} służące do sterowania robotem. Komendy te powinno stosować się w wymienionej powyżej kolejności, a jako argumenty przyjmują liczby typu \emph{double}. Konstruktor klasy przyjmuje charakterystyczny dla danego modułu obiekt klasy \emph{ros::NodeHandle}.

W danym module przewidziano implementację sterowników nadrzędnych. Należy stworzyć klasy im opowiadające, uaktualnić plik \emph{CMakeLists.txt} oraz \emph{package.xml}, podłączyć je do interfejsów sterowania instancji klasy \emph{PX\underline{\space}data} w pliku \emph{ahsoka\underline{\space}control.cpp} a następnie zbudować moduły poleceniem \emph{catkin\underline{\space}make}.

Moduł uruchamiamy za pomocą polecenia \emph{roslaunch ahsoka\underline{\space}control PID.launch}. Plik \emph{PID.launch} zawiera nastawy nadrzędnych regulatorów i znajduje się w folderze \emph{roscd ahsoka\underline{\space}control/launch}.
