
	Jednym z podejść do wykrywania ruchu na obrazie z kamery jest wykorzystanie tzw. ,,Optical Flow" (\textit{,,przepływ optyczny"}) \cite{flow}, czyli wzorca ruchu, który dla obrazów 2D jest względną prędkością wyznaczoną dla wybranych pikseli na dwóch zdjęciach, a w przypadku tworzonej aplikacji, dla dwóch sąsiednich klatek nagrania. Wydaje się to najbardziej naturalny sposób podejścia do problemu. Optical Flow jest określony poprzez dwa podstawowe założenia:
	\begin{enumerate}
	\item Jasność pikseli nie zmienia się pomiędzy dwoma klatkami,
	\item Sąsiednie piksele są przesunięte o tą samą odległość ($\Delta x$,$\Delta y$):
	\begin{equation}
 	I(x,y,t) = I(x+\Delta x,y+\Delta y,t+\Delta t).
	\end{equation}
	\end{enumerate}
	Zakładając, że to przesunięcie jest małe, prawą stronę równania rozwija się w szereg Taylora i otrzymuje:
	\begin{equation}
 	I(x+\Delta x,y+\Delta y,t+\Delta t)= I(x,y,t) + \frac{ \partial I}{ \partial x} \Delta x + \frac{ \partial I}{ \partial y} \Delta y + \frac{ \partial I}{ \partial t} \Delta t +o(\Delta^2), 
	\end{equation}
	gdzie $o(\Delta^2)$ to czynniki coraz wyższych rzędów, które mogą zostać pominięte. 
	Z tego otrzymuje się następujące równania:
	\begin{equation}
    \frac{ \partial I}{ \partial x} \Delta x + \frac{ \partial I}{ \partial y} \Delta y + \frac{ \partial I}{ \partial t} \Delta t =0,
	\end{equation}
	lub 
	\begin{equation}
    \frac{ \partial I}{ \partial x} \frac{\Delta x}{\Delta t} + \frac{ \partial I}{ \partial y} \frac{\Delta y}{\Delta t} + \frac{ \partial I}{ \partial t} \frac{\Delta t}{\Delta t} =0,
	\end{equation}
	co w rezultacie daje:
	\begin{equation}
    \frac{ \partial I}{ \partial x} V_x + \frac{ \partial I}{ \partial y} V_y + \frac{ \partial I}{ \partial t} =0,
	\end{equation} 
	gdzie $V_x$,$V_y$ to składowe $x$ i $y$ prędkości albo inaczej przepływ optyczny $I(x,y,t)$, natomiast $\frac{ \partial I}{ \partial x}$,$\frac{ \partial I}{ \partial y}$ i $\frac{ \partial I}{ \partial t}$ to pochodne cząstkowe obrazu  w $(x,y,t)$. Inaczej można to przedstawić jako:
	\begin{equation}
	I_x V_x + I_y V_y = - I_t.
	\end{equation}
	
	
	W równaniu tym są jednak dwie niewiadome ($V_x$ i $V_y$), co uniemożliwia jego rozwiązanie w sposób dokładny i jednoznaczny. Jedną z metod, która przybliża jego rozwiązanie, to algorytm Lucasa-Kanade \cite{luc}.  Metoda ta opiera się na założeniu, że przesunięcie zawartości obrazu między dwoma ramkami jest minimalne i zakłada, że sąsiedztwo piksela (9 znajdujących się dookoła pikseli) ma podobnych ruch. Wobec tego jest rozwiązywane 9. równań z dwiema zmiennymi, czyli układ jest nadokreślony:
	\begin{eqnarray*}
\begin{bmatrix}
V_x   \\ 
V_y   
\end{bmatrix} = 
\begin{bmatrix}
\sum_{i=1} I_x (q_i)^2 & \sum_{i=1} I_x (q_i) I_y (q_i) \\ 
\sum_{i=1} I_y (q_i) I_x (q_i) & \sum_{i=1} I_y (q_i)^2 
\end{bmatrix}^{-1}
\begin{bmatrix}
\sum_{i=1} I_x (q_i) I_t (q_i) \\ 
\sum_{i=1} I_y (q_i) I_t (q_i)
\end{bmatrix},
\end{eqnarray*}
gdzie i=1 do 9. Algorytm estymuje rozwiązanie poprzez wykorzystanie metody najmniejszych kwadratów \cite{bjork}.
